習近平正在毀滅中共國21世紀稱霸之夢

當習近平於2013年執掌中共國之時，沒有人懷疑21世紀將是中共國的世紀。那時中共國正沿著史上從未有過的上升軌跡行進，其經濟上的重要地位也毋庸置疑。世界上其他國家也基本上對這種從西方向東方的權力和平轉換錶示歡迎。但是目前，一切都已改變，這種種變化幾乎都能追根溯源到習近平自身。

習近平及其追隨者的問題就在於他們是從漢民族主義的角度來理解中國歷史和未來的發展軌跡。在漢民族主義的思想框架下，自鄧小平的經濟改革開放以來，中共國開始崛起，讓中國人享受到了好處，這不僅僅是改革和治理方面的勝利，還是一種“復仇”。中共國的成功報了兩個世紀以來的“恥辱”之仇，中共國才是領導世界的正義之國，而漢族人在西方國家的手中深受苦難。

因此，中共國在以規則為基礎的全球體系中打贏全球地緣政治之戰還不夠，因為它在習上位前的三十年中已經做得很成功了。現在的中共國必須“耀武揚威”。一開始，它還是滿懷善意的：在“一帶一路”計劃中，中共國承諾建造貿易基礎設施以滿足下個世紀的歐亞貿易需求。這個計劃總的來說其實是個好主意，可能會給中共國和西歐之間沿線的許多發展中國家帶來極大好處。但是僅僅幾年之後，“一帶一路”就退化成了“債務外交”這種粗野傲慢的機制，讓人想起19世紀的歐洲帝國主義行徑，還附帶中共國提出的租借領土的要求。

與此同時，100多萬維吾爾人繼續被關押在新疆的洗腦集中營中，他們的“罪行“不過是“非漢族人”。此外，香港因為恪守“一國兩制”而遭到打壓，而“一國兩制”是1997年英國同意將香港主權交給北京時作出的承諾。還有台灣，因為不顧一切地捍衛自己而被中共國威脅要“留島不留人”。除此之外，包括規模最大的跨國企業在內，所有在中共國經營的企業都遭受了無休止的強制審查；北京持續在南中國海強力推行軍事擴張；與美國的貿易戰也持續不停。以上只是中共國不受歡迎的“耀武揚威”行為在其他方面的幾個例子。

上述事例中亟需關注的重點就是，它們都源自於習近平本人所持有的“漢族優越主義”理念，並且它們都有損，並且也提前製止了中共國原本無可避免成為全球霸主的崛起過程。

回到2013年，面對中共國崛起的歷史趨勢，只有最死硬頑固的大西洋主義者才對此充滿敵意。許多歐洲人對這個趨勢感覺輕鬆平靜，東南亞國家表示不安但也作出退讓，就連美國都奧巴馬政府都對這個未來趨勢表示理解並接受，其主要關注點在於確保這種權力轉換是和平的，並且在此轉換過程中保護美國的利益。

反觀今日，只要是與中共國打交道的每一個人，不論是美國政府還是全球其他國家政府，再到各企業、各非政府組織，甚至世界各國的普通民眾，都對中共國的侵擾和“耀武揚威”表示出焦慮和敵意。所有這些都是因為北京一直以來對於其世界地位的認識“極其不成熟”，還有就是習近平本身（包括他本人和他給中共黨員的指導方向，如通過“習近平思想”），在對待國際問題時採取的方法就是“強權即公理”以及“以強凌弱”的叢林法則，絲毫沒有任何外交考量，也沒有遠見卓識。

接著便是冠狀病毒疫情爆發。儘管2002年初始的SARS疫情爆發始於中共國，那時中共當局的錯誤應對也糟糕透頂，但是那場疫情絕沒有像如今這場一樣傳遍全世界，因為在2002年北京成功地與世衛組織和世界其他國家合作，在爆發初期便將其壓制住，限制了疫情傳播。與之相反，習近平政府對這次的疫情在全球大蔓延要承擔極大責任，因為他們在疫情爆發最初的幾週竟然設法掩蓋這種病毒的出現，它更關注的是控制公眾輿論和公關，而不是其公民的健康狀況。

所有這些事件是否足以令中共國在本世紀的崛起之路上完全翻車，目前就下定論還為時尚早。但是，可以說全世界其他國家肯定都不再期待中共國崛起，這就會導致事態發展的推動力放緩。這些都是習近平的錯誤判斷和錯誤應對造成的。因此，在歷史上，很有可能習進平不會被認定為引領中國偉大復興的人（這是他極力想要留下的歷史定位），而是成為如普魯士皇帝威廉二世那樣的人。威廉二世並未耐心等待其帝國本無可避免的勝利，他急不可耐、咄咄逼人地想要掐住別國的脖子讓他們接受普魯士的勝利，結果在這個加速過程中，整個國家毀於一旦。

啲翻譯好難睇

習近平2012年11月中共十八大已經上台，唔係2013年

好大喜功 不思進取

習大大萬歲！

2012年係總書記
2013年係國家主席同軍委主席

講到尾
習近平既利益同中共既利益唔一致
為左自己千秋萬世，中共既戰略算得啲咩

2012年尾初上任咪當係蜜月期
2013年一埋位開波，啲九流戰術浮曬出嚟

魯魯修黎

習係漢人咩?
之前好似睇過話中共係滿人??
有無熟中史既巴打賜教下

其實維尼2008年做國家副主席已經掌權港澳事務
同年曾蔭權成個人撞晒邪咁，怠政，加縱容雙非衝關
如果鄧小平在生，維尼個蝗儲試應該肥硬

穩穩陣陣咁行嘅話，中國可唔可以取代美國位置，呢點有保留
但威廉二世又幾貼切

軍委主席都係2012年，因為佢2012年11月已經晉升上將，以中共中央軍委主席之名，國家軍委主席只係虛名。

中共係一個黨，9000幾萬黨員乜嘢人都有，當然黨員入面漢人係佔絕大多數

好似所謂少數民族自治區嘅政府主席係少數民族，不過黨委書記都係漢族人

暗黑兵法

鄧小平定左大方針 2035或者本世紀中葉先進入全面小康
即係鄧小平既方針入面
係呢個時間之前既中共領導人全部都要蹈光養誨
要做文帝景帝之流
要全面小康之後 再圖稱霸大計
呢個戰略構想都算係好出色
過程一定有阻滯 但執行唔算太難

結果係點
大家都知 好彩出左個奇才

鄧小平盤棋只係計到2012
佢未計到2012之後要用邊個接班人
胡溫係鄧小平指名所以無得嘈
一過左時間點中共就露哂底

篇文漏左冇講維尼擺明係毛派紅衛兵果種，佢成長時係文革最癲果時

係毛派眼中鄧小平係政變奪權毀滅共產主義國策改走資本主義既仆街走資派，而家佢就係清算緊鄧既所有政治遺產作為報復

逆向咁建立民主中國

呢篇文主要係講習近平
而最近美國主要都係話CCP邪惡，唔係話中国/中国人，我明係有呢個需要咁樣講

但其實你睇吓中國歷史/ "中華民族"概念就知
真正問題係"大中華思想"，裹面多少有對秦始皇開創嘅大一統皇朝嘅肯定， 一啲比較陳腐嘅儒家思想， 對古代朝貢制度嘅嚮往， 重有建基於仇恨他人嘅民族主義思想

大陸係好多人信呢套嘢，而習近平只係真心信嘅其中一人
就算無咗習近平，呢套嘢唔改，好多年後又會翻生

漢人溝咗好多外族
同埋當年辛亥革命之後有滿人驚清算所以改咗漢人姓，變咗漢人

BTW 受二百年恥辱嘅係滿洲人建立嘅清國，漢人係被殖民